# **Набор данных о машинах**

## Источник

<https://www.kaggle.com/fedesoriano/stroke-prediction-dataset>

## Описание

По данным Всемирной Организации Здравоохранения (ВОЗ), инсульт является второй ведущей причиной смерти в мире, на него приходится примерно 11% от общего числа смертей.
Этот набор данных используется для прогнозирования вероятности инсульта у пациента на основе входных параметров, таких как пол, возраст, различные заболевания и статус курения.
Каждая строка данных содержит соответствующую информацию о пациенте.

## Задача

Прогноз инсульта. Целевая переменная имеет вид: 0 - нет инсульта, 1 - есть инсульт.

## Описание признаков

1. id: уникальный идентификатор; int.
2. gender: "Male", "Female" или "Other"; пол; string.
3. age: возраст, float.
4. hypertension: 0 если нет, 1 если есть; int.
5. heart_disease: 0 или 1; int.
6. ever_married: "No" или "Yes"; string.
7. work_type: "children", "Govt_jov", "Never_worked", "Private" или "Self-employed"; занятость; string.
8. Residence_type: "Rural" or "Urban"; в какой местности живёт; string.
9. avg_glucose_level: средний уровень глюкозы в крови; float.
10. bmi: индекс массы тела; float.
11. smoking_status: "formerly smoked", "never smoked", "smokes" or "Unknown"; курение; string.
12. stroke: 1 если был инсульт, 0 если не было.
